梁子超醫生：擔心「健康碼」引致大型傳播

呼吸系統專科醫生梁子超說，大家對不同地方採取的防疫措施有點誤解，內地「健康碼」主要用作記錄活動軌跡，如在港推行類似做法，只可作附加保障用途。他在本台節目《千禧年代》表示，其他地方並無相關成功經驗，亦與流行病學分析存在矛盾。他質疑，如果可透過有關方法為社交活動篩檢，「這個世界就不需要檢疫」，擔心可引致大型傳播，白費防疫工夫。

梁子超批評，本港的「對外防守」做得最差，強調香港比內地城市的輸入壓力大，若沒有守好對外防線並檢討外來檢疫安排，不排除很快出現第四波疫情。梁子超認為，若要回復如常，先要「撲火」控制好今次疫情，同時要防止輸入個案。他說，新型冠狀病毒存在「陰轉陽」問題，潛伏期由1至14天不等，潛伏期過後亦可具傳染性，若取得陰性檢測結果就以為自己「天下無敵」，可引致飲食場所發生大型交叉感染。

今日陰性，聽日可能會陽性…
好多確診都係驗左幾次

餐廳職員 廚師有都夠大量傳播

（千祈咪做檢測）一人留DNA，全家十八代奶野。廢老做檢測，後生比人拉。